［改編自劇集］她住在我樓上，有一天...

如果有巴打識家族的形式依套日劇就知 希望可以藉依個劇集做藍本 作故事 我會用白話文去作

1.新居入伙

我個名叫做呀成，作為一個39歲嘅男人，結

婚係一件好重要嘅事，但對我黎講，結婚？

愛情？咩野都唔重要，我好享受一個人嘅生

活，更加唔容許其他人介入我嘅生活，因為

我嘅生活空間，只係屬於我嘅城堡。今日，

我終於有足夠嘅資金，去買一層樓。

「唔該晒啦，仲有部電視擺依個位呀！」

「係咪依個位？」

「呀...再過少少...少少」

「依個位？」

「過左邊多1毫米...」

專業嘅搬屋工人即刻攞把軟尺出黎度位，1

毫米...

「搞掂！」

「唔該晒啦！」

所有嘅家私已經搬晒入黎，新嘅生活開始啦

，我嘅屋企，我嘅城堡，我嘅天堂！

每日嘅工作我都唔會帶返屋企，因為係屋企

嘅時間係屬於我嘅私人時間，專屬嘅閣樓，

專屬嘅酒櫃，專屬嘅公路車，每晚返到屋企

歎酒，實在太寫意！！

都係唔隔行了
------------------------------------------

2.遇見

「唉...新屋真係特別舒服！」
每朝一杯蔬果汁缺一不可，健康人生對我39歲黎講真係好重要，一邊飲住杯蔬果汁，一邊睇朝早嘅新聞，依種唔太急速又唔太辛苦嘅生活真係好正！

換完一身西裝，帶上一條領呔，準備去返工，投入一份我喜愛嘅工作，對其他人黎講，工作係一件好不安嘅事，但我對於我嘅工作，我好投入去完成，而且都好願意，因為一個成功嘅男人必須要鐘意自己嘅工作。

搭出門口，等緊部lift，lift一開門，見到有個女人係入面，由於我係不婚主義者，所以我係唔會對任何一個女人有興趣，部lift得我地兩個，靜靜地慢慢下降。

「...你新搬入黎架...？」

個女人突然間出聲問我，我都打左個突。

「呀...係呀。」

問完依句就無再出聲，部lift到地下，佢就走左，未見過一個咁無禮拜咁無啦啦問人野，果然女人都係咁麻煩。

之後我就起程去返工。

「呀成，個衰仔呀，佢唔陪我去相親呀！」
「無相親做乜要拉埋我姐。」

佢地係我公司入面嘅麻煩同事，我係係一間文具製作工私嘅設計步到做，而佢地係同我同一team嘅同事

「你唔陪我姐係你背叛我地啦？作為男人，我一定要40歲前結到婚。」
依個堅持要結婚嘅叫左佐木，同我差唔多歲數，份人係幾風趣嘅，但個樣就...有啲難堪囉

「我真係唔得閒呢，放過我啦！」
依個叫呀和，靚靚仔仔，正正經經嘅後生仔，幾做得野，叻仔黎。

「出句聲啦呀成，話個衰仔啦！」我回過神，注意到佢地仲鬧緊交

我慢慢坐低去自己嘅位置，攞出我嘅筆記簿同時間表，每日都好有規律咁生活。突然間，佐木拉開我嘅櫃桶，將我擺得整整齊齊嘅文具整亂晒。

「喂，你發咩神經呀？」
「幫下口啦你條友。」
「佢唔去咪唔去囉，唔關我事啦！」
「你...你好野！」

佢火爆爆坐返埋自己位做野，咁又唔怪得佢咁嬲嘅，佢就想快啲結婚，我就同佢相反，結婚？咪搞我啦